「椰子」邱文勁獲不同光譜政治人物撰寫求情信 將於3月判刑

反修例運動期間，群眾前往香港國際機場示威，爆發衝突。其間有警員驅散示威者時聲稱遇襲，一度拔槍示警，事後多人被捕。當中社區主任邱文勁與25歲港鐵維修員於開審前承認暴動罪，還柙至今日求情。邱透過代表大狀指，今次判刑後將喪失各級議會被選舉權利，對熱心公共事務的他而言是極大的打擊。辯方又指，港鐵維修員患有過度活躍症及亞氏保加症，當日受警方行為刺激情緒而犯案，至今已還柙近500日，望法庭輕判。法官郭啟安下令二人繼續還柙，等候同案另外兩名被告的案件審結，預料今年3月判刑。

代表首被告邱文勁的大律師劉偉聰指，被告甫投身社會便擔任社區主任及區議員助理，亦有參選區議會，顯示他熱衷公共事務。今次判刑後，被告將依法喪失各級選舉的被選舉權利，對被告而言是極大的打擊。

眾多求情信透露，被告於大學就讀經濟系，在學期間已非常關心社會，大學三年級時參與反高鐵運動，後因情緒問題而輟學。另有多個區議員亦為被告撰寫求情信，光譜由和理非至本土派，均顯示被告品格良好正直。被告母親則指，等兒子出獄後，會全力支持被告，母親亦希望被告好好反省，明白未來的路仍很漫長。

至於案件細節，辯方指人群在玻璃屋聚集至警方驅散期間，維時短速；而事件在室內發生，不易擴散。被告犯案時沒有遮掩面容，顯示被告沒有預謀參與事件，當時只是希望參與機場集會，沒有打算使用暴力。

被告自知不會獲得全數三分一刑期扣減，惟希望法庭考慮到被告只是深思考慮結果，給予他四分一扣減、或給予最大的折扣以至最低的量刑起點，讓他早日重投社會事務。

唉椰子
佢真係好勇

椰子巴打

椰子是無辜的

手足

椰子

希望大家可以留意下佢同案仲有幾個手足
他們不只是數字

當然,有兩位都審結等候裁決.另一位已長時間還押等候判刑

Push

唔建議未判之前就俾對家知道自己係邊個
中共專咬出名嘅人

D3、D4審訊好少人旁聽
2月18日 10:00區域法院作結案陳詞
希望大家得閒嘅話可以去支持佢哋

佢敢真人上連登

唔鬧佢波台狗？

椰子

舊登啲人成日鳩吹話上連登只係得細路仔會上，其實有大把30~40幾歲嘅舊登人都過咗嚟連登

椰子巴

你的名字會寫入香港史

椰子兄

光譜由和理非至本土派

係政府同法官眼中
呢D 唔算不同光譜吧？

蘋果寫嘅報導
咁樣嘅description都叫正常嘅

又屈

後因情緒問題而輟學？

唔使驚郭啟安係黃官，一定冇罪

死黑警借機揸個女遊客波
正仆街

佢咪係cctoy最憎既波台狗
你班柒頭涼緊冷氣個時波台師兄係前線抗爭仲要比人屌波台狗

⋯

雨傘個陣已經俾律政狗咬過一獲
所以全世界都知啦